---
title: Übersicht über die Objektreplikation
titleSuffix: Azure Storage
description: Die Objektreplikation kopiert Blockblobs asynchron zwischen einem Quellspeicherkonto und einem Zielkonto. Mithilfe der Objektreplikation können Sie die Wartezeit bei Leseanforderungen minimieren, die Effizienz für Computeworkloads erhöhen, die Datenverteilung optimieren und die Kosten minimieren.
services: storage
author: tamram
ms.service: storage
ms.topic: conceptual
ms.date: 05/11/2021
ms.author: tamram
ms.subservice: blobs
ms.custom: devx-track-azurepowershell
ms.openlocfilehash: 39b1ebb4ca0a7daf5654c306382effa44d90c798
ms.sourcegitcommit: 42ac9d148cc3e9a1c0d771bc5eea632d8c70b92a
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/13/2021
ms.locfileid: "109845760"
---
# <a name="object-replication-for-block-blobs"></a>Objektreplikation für Blockblobs

Die Objektreplikation kopiert Blockblobs asynchron zwischen einem Quellspeicherkonto und einem Zielkonto. Folgende Szenarien werden unter anderem von der Objektreplikation unterstützt:

- **Minimieren der Wartezeit.** Die Objektreplikation kann die Wartezeit für Leseanforderungen verringern, indem Clients die Nutzung von Daten aus einer Region ermöglicht wird, die sich in größerer physischer Nähe befindet.
- **Erhöhen der Effizienz für Computeworkloads.** Bei der Objektreplikation können Computeworkloads dieselben Sätze von Blockblobs in verschiedenen Regionen verarbeiten.
- **Optimieren der Datenverteilung.** Sie können Daten an einem einzigen Standort verarbeiten bzw. analysieren und dann nur die Ergebnisse in zusätzliche Regionen replizieren.
- **Optimieren der Kosten.** Nachdem Ihre Daten repliziert wurden, können Sie die Kosten senken, indem Sie sie mithilfe von Lebenszyklus-Verwaltungsrichtlinien auf die Archivebene verschieben.

Das folgende Diagramm zeigt, wie die Objektreplikation Blockblobs aus einem Quellspeicherkonto in einer Region in Zielkonten in zwei verschiedenen Regionen repliziert.

:::image type="content" source="media/object-replication-overview/object-replication-diagram.svg" alt-text="Diagramm zur Veranschaulichung der Funktionsweise der Objektreplikation":::

Informationen zum Konfigurieren der Objektreplikation finden Sie unter [Konfigurieren der Objektreplikation](object-replication-configure.md).

[!INCLUDE [storage-data-lake-gen2-support](../../../includes/storage-data-lake-gen2-support.md)]

## <a name="prerequisites-for-object-replication"></a>Voraussetzungen für die Objektreplikation

Die Objektreplikation erfordert, dass außerdem die folgenden Azure Storage-Funktionen aktiviert sind:

- [Änderungsfeed](storage-blob-change-feed.md): Muss für das Quellkonto aktiviert sein. Informationen zum Aktivieren des Änderungsfeeds finden Sie unter [Aktivieren und Deaktivieren des Änderungsfeeds](storage-blob-change-feed.md#enable-and-disable-the-change-feed).
- [Blobversionsverwaltung](versioning-overview.md): Muss für das Quell- und das Zielkonto aktiviert sein. Informationen zum Aktivieren der Versionsverwaltung finden Sie unter [Aktivieren und Verwalten der Blobversionsverwaltung](versioning-enable.md).

Durch das Aktivieren des Änderungsfeeds und der Blobversionsverwaltung können zusätzliche Kosten entstehen. Weitere Informationen finden Sie auf der Seite [Preise für Azure Storage](https://azure.microsoft.com/pricing/details/storage/).

Die Objektreplikation wird nur für Speicherkonten vom Typ „Universell V2“ unterstützt. Sowohl das Quell- als auch das Zielkonto müssen vom Typ „Universell V2“ sein. 

## <a name="how-object-replication-works"></a>Funktionsweise der Objektreplikation

Bei der Objektreplikation werden Blockblobs in einem Container entsprechend den von Ihnen konfigurierten Regeln asynchron kopiert. Der Inhalt des Blobs, alle dem Blob zugeordneten Versionen sowie die Metadaten und Eigenschaften des Blobs werden aus dem Quellcontainer in den Zielcontainer kopiert.

> [!IMPORTANT]
> Da Blockblobdaten asynchron repliziert werden, sind das Quell- und das Zielkonto nicht sofort synchron. Zurzeit gibt es keine SLA darüber, wie lange es dauert, Daten in das Zielkonto zu replizieren. Sie können den Replikationsstatus des Quellblobs überprüfen, um zu ermitteln, ob die Replikation abgeschlossen ist. Weitere Informationen finden Sie unter [Überprüfen des Replikationsstatus eines Blobs](object-replication-configure.md#check-the-replication-status-of-a-blob).

### <a name="blob-versioning"></a>Blobversionsverwaltung

Die Objektreplikation erfordert, dass die Blobversionsverwaltung sowohl für das Quell- als auch das Zielkonto aktiviert ist. Wenn ein repliziertes Blob im Quellkonto geändert wird, wird vor der Änderung eine neue Blobversion im Quellkonto erstellt, die den vorherigen Zustand des Blobs widerspiegelt. Die aktuelle Version (oder das Basisblob) im Quellkonto spiegelt die neuesten Updates wider. Sowohl die aktualisierte aktuelle Version als auch die neue vorherige Version werden in das Zielkonto repliziert. Weitere Informationen zur Auswirkung von Schreibvorgängen auf Blobversionen finden Sie unter [Versionsverwaltung für Schreibvorgänge](versioning-overview.md#versioning-on-write-operations).

Wenn ein Blob im Quellkonto gelöscht wird, wird seine aktuelle Version in einer früheren Version aufgezeichnet und dann gelöscht. Alle vorherigen Versionen des Blobs bleiben auch nach dem Löschen der aktuellen Version erhalten. Dieser Status wird in das Zielkonto repliziert. Weitere Informationen zur Auswirkung von Löschvorgängen auf Blobversionen finden Sie unter [Versionsverwaltung für Löschvorgänge](versioning-overview.md#versioning-on-delete-operations).

### <a name="snapshots"></a>Momentaufnahmen

Die Objektreplikation unterstützt keine Blobmomentaufnahmen. Momentaufnahmen für ein Blob im Quellkonto werden nicht in das Zielkonto repliziert.

### <a name="blob-tiering"></a>Blobtiering

Die Objektreplikation wird unterstützt, wenn sich das Quell- und das Zielkonto in der Ebene „Heiß“ oder „Kalt“ befinden. Quell- und Zielkonten befinden sich möglicherweise in unterschiedlichen Ebenen. Die Objektreplikation schlägt jedoch ein fehl, wenn ein Blob im Quell- oder Zielkonto in die Archivzugriffsebene verschoben wurde. Weitere Informationen zu Blobebenen finden Sie unter [Zugriffsebenen für Azure Blob Storage – „Heiß“, „Kalt“ und „Archiv“](storage-blob-storage-tiers.md).

### <a name="immutable-blobs"></a>Unveränderliche Blobs

Die Objektreplikation unterstützt keine unveränderlichen Blobs. Wenn für einen Quell- oder Zielcontainer eine zeitbasierte Aufbewahrungsrichtlinie oder eine gesetzliche Aufbewahrungspflicht gilt, schlägt die Objektreplikation fehl. Weitere Informationen zu unveränderlichen Blobs finden Sie unter [Speichern unternehmenskritischer Blobdaten mit unveränderlichem Speicher](storage-blob-immutable-storage.md).

## <a name="object-replication-policies-and-rules"></a>Objektreplikationsrichtlinien und -regeln

Wenn Sie die Objektreplikation konfigurieren, erstellen Sie eine Replikationsrichtlinie, in der das Quellspeicherkonto und das Zielkonto angegeben werden. Eine Replikationsrichtlinie enthält mindestens eine Regel, die einen Quellcontainer und einen Zielcontainer angibt sowie anzeigt, welche Blockblobs im Quellcontainer repliziert werden.

Nachdem Sie die Objektreplikation konfiguriert haben, überprüft Azure Storage den Änderungsfeed für das Quellkonto regelmäßig und repliziert asynchron alle Schreib- oder Löschvorgänge in das Zielkonto. Die Replikationswartezeit hängt von der Größe des Blockblobs ab, das repliziert wird.

### <a name="replication-policies"></a>Replikationsrichtlinien

Wenn Sie die Objektreplikation konfigurieren, wird über den Azure Storage-Ressourcenanbieter eine Replikationsrichtlinie sowohl für das Quell- als auch für das Zielkonto erstellt. Die Replikationsrichtlinie wird durch eine Richtlinien-ID identifiziert. Die Richtlinie für das Quell- und das Zielkonto muss dieselbe Richtlinien-ID aufweisen, damit die Replikation stattfinden kann.

Ein Quellkonto kann in maximal zwei Zielkonten repliziert werden, mit einer einzigen Richtlinie für jedes Zielkonto. Ebenso kann ein Konto als Zielkonto für maximal zwei Replikationsrichtlinien dienen.

Die Quell- und Zielkonten dürfen sich in derselben oder in unterschiedlichen Regionen befinden. Sie können sich auch in unterschiedlichen Abonnements und in verschiedenen Azure Active Directory-Mandanten (Azure AD) befinden. Für jedes Paar aus Quell- und Zielkonto darf nur eine Replikationsrichtlinie erstellt werden.

### <a name="replication-rules"></a>Replikationsregeln

Replikationsregeln geben an, wie Azure Storage Blobs aus einem Quellcontainer in einen Zielcontainer repliziert. Sie können bis zu 10 Replikationsregeln für jede Replikationsrichtlinie angeben. Jede Replikationsregel definiert einen einzelnen Quell- und Zielcontainer, und jeder Quell- und Zielcontainer kann nur in einer Regel verwendet werden. Dies bedeutet, dass maximal 10 Quellcontainer und 10 Zielcontainer an einer einzelnen Replikationsrichtlinie teilnehmen können.

Beim Erstellen einer Replikationsregel werden standardmäßig nur neue Blockblobs kopiert, die anschließend dem Quellcontainer hinzugefügt werden. Sie können angeben, dass sowohl neue als auch vorhandene Blockblobs kopiert werden, oder Sie können einen benutzerdefinierten Kopierumfang definieren, der Blockblobs kopiert, die ab einem bestimmten Zeitpunkt erstellt wurden.

Sie können ferner einen oder mehrere Filter als Teil einer Replikationsregel angeben, um Blockblobs anhand eines Präfixes zu filtern. Wenn Sie ein Präfix angeben, werden nur Blobs in den Zielcontainer kopiert, die mit diesem Präfix im Quellcontainer übereinstimmen.

Die Quell- und Zielcontainer müssen beide vorhanden sein, bevor Sie sie in einer Regel angeben können. Wenn Sie die Replikationsrichtlinie erstellt haben, sind Schreibvorgänge im Zielcontainer nicht zulässig. Alle Versuche, in den Zielcontainer zu schreiben, schlagen mit dem Fehlercode 409 (Konflikt) fehl. Wenn Sie in einen Zielcontainer schreiben möchten, für den eine Replikationsregel konfiguriert ist, müssen Sie entweder die für diesen Container konfigurierte Regel löschen oder die Replikationsrichtlinie entfernen. Lese- und Löschvorgänge im Zielcontainer sind zulässig, wenn die Replikationsrichtlinie aktiv ist.

Sie können den Vorgang [Blobebene festlegen](/rest/api/storageservices/set-blob-tier) für einen Blob im Zielcontainer aufrufen, um ihn auf die Archivebene zu verschieben. Weitere Informationen zur Archivebene finden Sie unter [Azure Blob Storage: Zugriffsebenen „Heiß“, „Kalt“ und „Archiv“](storage-blob-storage-tiers.md#archive-access-tier).

## <a name="replication-status"></a>Replikationsstatus

Sie können den Replikationsstatus für ein Blob im Quellkonto überprüfen. Weitere Informationen finden Sie unter [Überprüfen des Replikationsstatus eines Blobs](object-replication-configure.md#check-the-replication-status-of-a-blob).

Wenn der Replikationsstatus für ein Blob im Quellkonto auf einen Fehler hinweist, untersuchen Sie die folgenden möglichen Ursachen:

- Stellen Sie sicher, dass die Objektreplikationsrichtlinie im Zielkonto konfiguriert ist.
- Überprüfen Sie, ob der Zielcontainer noch vorhanden ist.
- Wenn das Quellblob im Rahmen eines Schreibvorgangs mit einem vom Kunden bereitgestellten Schlüssel verschlüsselt wurde, tritt bei der Objektreplikation ein Fehler auf. Weitere Informationen zu vom Kunden bereitgestellten Schlüsseln finden Sie unter [Angeben eines Verschlüsselungsschlüssels bei Stellen einer Anforderung für Blob Storage](encryption-customer-provided-keys.md).

## <a name="billing"></a>Abrechnung

Die Objektreplikation verursacht zusätzliche Kosten für Lese- und Schreibtransaktionen in den Quell- und Zielkonten sowie Gebühren für ausgehenden Datenverkehr für die Replikation von Daten aus dem Quellkonto in das Zielkonto und Lesegebühren für den Prozessänderungsfeed.

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

- [Konfigurieren der Objektreplikation](object-replication-configure.md)
- [Unterstützung für Änderungsfeeds in Azure Blob Storage](storage-blob-change-feed.md)
- [Aktivieren und Verwalten der Blobversionsverwaltung](versioning-enable.md)
